apt-get install iputils-ping --> instala o ping

```shell
sudo ss -lptn 'sport = :80' --> get pid por porta
```



wc -l --> conta linhas

find . -name ".gitignore" -exec wc -l {} \; | sort --> Pega todos os .gitignore executa o comando (-exec) , conta as linhas (wc -l ), em cada arquivo ({}), ?? (\;), ordena os resultados(| sort).



git grep '2.9.15-SNAPSHOT' $(git ls-remote . 'refs/remotes/*' | cut -f 2) --> Retorna todas as branchs que tem o valor